<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diversidad on Altamente Capaces</title><link>https://altamentecapaces.org/categories/diversidad/</link><description>Recent content in Diversidad on Altamente Capaces</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://altamentecapaces.org/categories/diversidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>З Altas capacidades y doble excepcionalidad</title><link>https://altamentecapaces.org/doble-excepcionalidad-altas-capacidades/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://altamentecapaces.org/doble-excepcionalidad-altas-capacidades/</guid><description>&lt;p&gt;La doble excepcionalidad ocurre cuando una persona presenta altas capacidades intelectuales (ACI) junto con otra condici贸n, como TDAH, dislexia, autismo u otras necesidades educativas especiales. Este perfil requiere una atenci贸n educativa y emocional espec铆fica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="desaf铆os-en-la-identificaci贸n"&gt;Desaf铆os en la identificaci贸n&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Detectar la doble excepcionalidad puede ser complejo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dificultad para identificar ambas condiciones, ya que una puede enmascarar a la otra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diagn贸sticos err贸neos o tard铆os, lo que puede generar frustraci贸n y baja autoestima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falta de formaci贸n espec铆fica en el profesorado y en los equipos de orientaci贸n.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="necesidades-educativas-espec铆ficas"&gt;Necesidades educativas espec铆ficas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las personas con doble excepcionalidad necesitan:&lt;/p&gt;</description></item><item><title> Mujeres y altas capacidades, visibilizando el talento femenino</title><link>https://altamentecapaces.org/mujeres-altas-capacidades/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://altamentecapaces.org/mujeres-altas-capacidades/</guid><description>&lt;p&gt;Las mujeres con altas capacidades intelectuales (ACI) enfrentan desaf铆os espec铆ficos y, a menudo, su talento pasa desapercibido. La presi贸n social y los estereotipos pueden dificultar su desarrollo y reconocimiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="desaf铆os-y-estereotipos"&gt;Desaf铆os y estereotipos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunos de los principales retos son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Invisibilizaci贸n y falta de referentes femeninos en ciencia, tecnolog铆a, arte y otros campos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presi贸n social para ajustarse a expectativas de g茅nero, lo que puede limitar la expresi贸n del talento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dificultad para acceder a programas de enriquecimiento o aceleraci贸n.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="testimonios-y-experiencias"&gt;Testimonios y experiencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Escuchar historias de mujeres con ACI ayuda a comprender sus obst谩culos y logros:&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>