<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Información on Altamente Capaces</title><link>https://altamentecapaces.org/categories/informaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Información on Altamente Capaces</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 20:38:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://altamentecapaces.org/categories/informaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🏠 Cómo identificar las altas capacidades en casa y en la escuela</title><link>https://altamentecapaces.org/identificar-altas-capacidades/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://altamentecapaces.org/identificar-altas-capacidades/</guid><description>&lt;p&gt;Reconocer las altas capacidades intelectuales (ACI) puede ser un reto tanto para familias como para docentes. La detección temprana es clave para evitar el aburrimiento, la desmotivación y el bajo rendimiento escolar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="señales-en-casa"&gt;Señales en casa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunas señales que pueden observarse en el entorno familiar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Curiosidad insaciable y preguntas profundas sobre temas complejos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendizaje rápido y memoria destacada, incluso en áreas no escolares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intereses intensos y específicos, como astronomía, historia o tecnología.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensibilidad emocional, empatía y sentido de la justicia muy desarrollado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tendencia a debatir y argumentar con adultos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="señales-en-la-escuela"&gt;Señales en la escuela&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el ámbito escolar, las altas capacidades pueden manifestarse como:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>🧠 Mitos y Realidades sobre las Altas Capacidades Intelectuales</title><link>https://altamentecapaces.org/mitos/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:07:23 +0000</pubDate><guid>https://altamentecapaces.org/mitos/</guid><description>&lt;p&gt;Las altas capacidades intelectuales (ACI) siguen rodeadas de estereotipos que pueden dificultar su detección y atención adecuada. Hoy desmentimos algunos de los mitos más comunes y te contamos la verdad detrás de ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="-mito-1-si-saca-buenas-notas-entonces-tiene-altas-capacidades"&gt;❌ Mito 1: “Si saca buenas notas, entonces tiene altas capacidades”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Realidad:&lt;/strong&gt;
Muchos estudiantes con ACI no destacan académicamente. Algunos se aburren en clase, se desmotivan o no encuentran estímulos adecuados. Otros pueden tener dificultades emocionales o sociales que afectan su rendimiento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué son las Altas Capacidades?</title><link>https://altamentecapaces.org/altascapacidades/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 11:07:23 +0000</pubDate><guid>https://altamentecapaces.org/altascapacidades/</guid><description>&lt;p&gt;Una persona se considera con Altas Capacidades cuando su competencia en un área se sitúa en el 10% superior respecto al grupo normativo en uno o más dominios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convertir estos dones (giftedness) en talentos requiere un proceso de desarrollo influido por los factores que le rodean: familia, escuela, entorno emocional y social. No basta con “tener potencial”, es necesario acompañarlo con oportunidades adecuadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-tipos-de-altas-capacidades"&gt;🧠 Tipos de Altas Capacidades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Altas Capacidades no son homogéneas. Algunos perfiles comunes incluyen:&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>